% !TeX spellcheck = de_DE
\documentclass[../../document.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Persönliche Berichte}

\subsection{Michelle Kunz}
Die Arbeit war für mich sehr interessant.
Ich kannte Event Sourcing anfänglich nur aus der Theorie.
In unserer Arbeit erwähnen wir oft, dass man umdenken muss, wenn man mit Events und Projections arbeitet.
Das kann ich nur bestätigen.

Zuvor hatte ich nie mit Offline-Projekten zu tun und hatte dementsprechend auch keine Erfahrungen mit dessen Herausforderungen.
Ich fand die Analyse sehr spannend und konnte viel lernen im Umgang mit Datenbanken und ihren Funktionsweisen.

Von Pascal und seinem Vorwissen konnte ich sehr profitieren.
Es war nicht immer einfach seine Ideen und Gedanken nachzuvollziehen, aber wir fanden Mittel und Wege uns auszutauschen, zu skizzieren und somit das gleiche Verständnis aufzubauen.
Schlussendlich konnten wir beide voneinander lernen.
Das gute Resultat ist nicht zuletzt unserer guten Zusammenarbeit geschuldet.

Ich bin sehr zufrieden mit dem Projekt und der Dokumentation und hoffe, dass ich dieses neue Wissen in Zukunft einsetzen kann.

\subsection{Pascal Bertschi}

Ich fand die Arbeit sehr spannend und konnten das erreichen was ich mir persönlich vorgenommen hatte.
Meine ursprünglichen Ideen konnten wir umsetzen und beweisen, dass diese funktionierten.
Es stellte sich aber teilweise schwierig dar, diese Ideen zu vermittelt und der Austausch am Anfang war anstrengend.

Das wir uns mit Event Sourcing auseinandersetzen konnten fand ich sehr aufschlussreich. 
Ich hoffe dieses gesammelte Wissen in Zukunft im ein oder anderen Projekt nutzen zu können.

Für mich war die Entwicklung mit Java in einem grösseren Projekt fremd und ich musste mich anfangs in die Java-Welt einarbeiten.
Besonders ungewohnt war der Umgang mit Asynchronität, welche ich aufwändig fand im Vergleich zu async/await aus anderen Sprachen.

Mich freut, dass die entwickelten Ideen und Konzepte funktionierten und denke, dass ich das Projekt in Zukunft weiterverfolgen werde.
Ich finde es sehr schade, dass wir nicht alle Optimierungen machen konnten, auch wenn von Anfang an klar war, dass wir dies nicht in der gegebenen Zeit schaffen würden.


\end{document}